11.
Tuli ette: Limando kõrtsmik Mihkel Ando ja kaewab, Jüri Klotsmann on temale üles annud, et Jüri Kante on nende (kõrsu) aitas käinud 5-6 Septembril öössel. J. Klotsmann tulnud nende kambri akna taha ja ütelnud: Tule nüüd ja wõta waras kinni; aga enne kui kõrtsmik läinud jooksnud J. Kante ära. Enam ei ole seal (aidakambris) õlut olnud kui kaks pudelit, üks pairis teine toppel; ja ankrust pärmi pealt lasknud selle ära mis seal olnud ja joonud ära.
Jüri Kante sai kohtu ette kutsutud ja temale se kaebtus ette loetud. Tema räägib, tema olnud Jüri Klotsmanniga seltsis kõrtsis jooma peal ja kui nemad koju poole läinud, ütelnud J. Klotsmann: jooma jänu oleks nüüd õlut saada. Tema ütelnud: Kõrsi taga õlle kambri sees on auk, ei tea ehk sealt saab sisse ja läinud mõlemad tagasi; tema wõtnud jäkki seljast ära ja läinud sisse. J. Klotsmann ütelnud: Anna õlut ja ühe pudeli oli tema leidnud, selle annud J.K. kätte, see löönud kaela pealt ja joonud ära, ja käskinud ühte puhku õlut anda, pudelites ei ole enam olnud siis leidnud et kõrsi ankrus natuke on lasknud sealt ja annud kappaga J. Klots. kätte ja see joonud selle ära ja tahtnud weel saada ei enam ole olnud, olnud pärmine. J.K. annud temale läbi augo tule tikusi, temal omal pole olnud. Läinud ära natuke maad seal küsinud J. Klots. kas oli aitas (kambris) weel midagi? Tema ütelnd: üks walge kimp oli, pesu wõi kangas, J. Klots. ütelnud: Too need ära, ja anna minu kätte, tema läinud tooma ja J. Klotsmann jooksnud kambri akna taha ja hüüdnud kõrsi rahwast ülesse tema jooksnud august wälja jäk ja piib jäänud maha, teised karjund takka.
Jüri Klotsmann räägib selle pärast läinud tema J. Kantega seltsis, et teda warguse pealt kätte saada.
Selle peale ühendasid endid kohtu liikmed ja tegid see Mõistus. Jüri Kante saab 30 (kolmkümend) hoopi witsu et on kõrsi aidakambri august sisse läinud ja sealt J. Klotsmannile õlut annud. Jüri Klotsmann maksab 1 rubl. 25 kop. trahwi et on J. Kantega seltsis läinud, õlut joonud ja käskinud teda teist korda tagasi minna. Kõrtsmik saab 75 kop. ja 50 kop. saab walla laeka.
